{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"light","quizNumber":"21","quiz":[{"id":327,"question":"كيف تتصرف إذا سخنت الفرامل زيادة عن اللازم أثناء الفرملة المتواصلة ؟","a":"استعمل بشكلٍ مؤقت الفرامل المساعدة (الهاندبريك).","b":"توقف ! انتظر إلى أن تبرد الفرامل واستمر بالسير بغيار واطىء جدا.","answer":"2"},{"id":323,"question":"اذا سجلت في رخصة المركبة سرعة محدودة مسموحة","a":"يجوز تعدي هذه السرعة اذا وجدت في الطريق اشارة تسمح بذلك","b":"ممنوع تعدي هذه السرعة في جميع الاحوال","answer":"2"},{"id":312,"question":"يرينا مقياس ضغط الزيت","a":"اذا كان الزيت يصل الى جميع الأجزاء المتحركه في المحرك","b":"نوعية الزيت وموعد تغييره","answer":"1"},{"id":301,"question":"عندما يكون ضغط الهواء في الاطارات اكثر من المطلوب","a":"تكون المركبة اكثر حساسية للاهتزازات","b":"تزيد سرعة المركبة","answer":"1"},{"id":300,"question":"عند الضغط على دعسة الكلاتش","a":"تزيد القوة المنقولة من المحرك الى العجلات","b":"لا ينقل المحرك القوة لتحريك العجلات","answer":"2"},{"id":303,"question":"يجب ان يكون ضغط الهواء في الاطارات","a":"حسب تعليمات المنتج","b":"حسب عرض الاطار","answer":"1"},{"id":325,"question":"كيف تلفت انتباه سائق المركبة المنوي تجاوزها عندما تجتازها في طريق ليست بلدية؟","a":"يُسمح لك باستعمال الزامور قليلاً قبل عبوره ، إذا كان ذلك ضرورياً.","b":"أضئ مصابيح الوقوف في المركبة في وضح النهار، إذا كان ذلك ضرورياً.","answer":"1"},{"id":324,"question":"تجهز كل المركبات عدا الدراجة النارية بمصباحين امامين","a":"اذا كان عرض المركبة اقل من 2,5 متر","b":"اذا كان عرض المركبة يزيد عن متر واحد","answer":"2"},{"id":310,"question":"اذا كان ضغط الهواء في الاطارات غير صحيح فالاطارات تتلف بسرعة","a":"هذا صحيح بالنسبة للعجلات الامامية فقط","b":"صحيح","answer":"2"},{"id":305,"question":"هل يجوز وقوف مركبة يزيد وزنها الاجمالي عن 4 طن وتنقل وقود في طريق داخل المدن ؟","a":"لا يجوز وقوف مثل هذه المركبة الا على مسافة لا تقل عن 50 مترا من اي مبنى ثابت","b":"يجوز اذا كان تنك المركبة خاليا من الوقود","answer":"1"},{"id":326,"question":"هل يجوز لشرطي ايقاف مركبة ومنعها من السفر اذا كانت حمولتها او وسمها خلافا للقانون ؟","a":"لا يجوز لشرطي ان يفعل ذلك","b":"يجوز للشرطي ان يفعل ذلك الى ان يتم ترتيب الحمولة وفقا للقانون","answer":"2"},{"id":317,"question":"كيف توسم الحمولة البارزة من مقدمة المركبة ؟","a":"بمثلث احمر عاكس في اقصى نقطة بارزة من الحمولة","b":"بمثلث ابيض عاكس في اقصى نقطة بارزة من الحمولة","answer":"2"},{"id":323,"question":"ما معنى الحمولة المسموح بها في مركبة شاحنة ؟","a":"وزن الحمولة التي سجلت في شهادة الارسالية","b":"الحد الاقصى لوزن الحمولة التي يسمح بنقلها في المركبة","answer":"2"},{"id":319,"question":"يجب على سائق المركبة الذي ينقل حمولة ثقيلة","a":"ان يخفف من سرعته والنزول الى طرف الطريق لفسح المجال لاجتيازه","b":"ان يتوقف عن السير لكي يفسح المجال لاجتيازه","answer":"1"},{"id":309,"question":"شهادة التأمين للمركبة ، يجب أن يحملها","a":"فقط صاحب المركبة المؤمنة","b":"السائق وقت السياقة حتى لو لم يكن مالك المركبة","answer":"2"},{"id":318,"question":"هل يجوز نقل حمولة بارزة من مقدمة المركبة او من مؤخرتها ؟","a":"لا يجوز نقل حمولة بارزة من مقدمة المركبة او من مؤخرتها","b":"يجوز لغاية متر من اقصى مقدمة المركبة او من اقصى مؤخرتها","answer":"2"},{"id":307,"question":"ما هي السرعة القصوى المسموح بها لمركبة تجارية لا يزيد وزنها الاجمالي عن 4000 كغم في طريق خارج المدن؟","a":"سرعة 80 كم/ساعة","b":"سرعة 40 كم/ساعة","answer":"1"},{"id":316,"question":"ما هو وزن الحمولة المسموح تحميلها في مركبة شاحنة ؟","a":"الوزن الذي لا يزيد عن وزن المركبة الفارغ","b":"الوزن المسجل في رخصة المركبة","answer":"2"},{"id":311,"question":"التقاء طريق مع مدخل او مخرج لمحطة وقود ووضعت قبله اشارة سير تدل على تفرع طرق","a":"يعد كمفترق في طريق بلدية فقط","b":"يعد كمفترق طرق","answer":"2"},{"id":313,"question":"في طريق ليست بلدية الوقوف على هامش الطريق","a":"مسموح في جميع الحالات","b":"مسموح لجر مركبة أصابها خلل","answer":"2"},{"id":302,"question":"لا يجب ان تزيد قوة اضاءة كل مصباح من مصباحي الرجوع الى الخلف في المركبة","a":"عن 15 واط","b":"عن 20 واط","answer":"1"},{"id":303,"question":"متى يمكن استعمال مسلاط (كشاف) في المركبة بالاضافة الى المصابيح الامامية ؟","a":"عند وجود ضباب او هطول امطار غزيرة","b":"عندما تكون المركبة واقفة ونور المسلاط غير موجه نحو الطريق او نحو مركبة اخرى","answer":"2"},{"id":315,"question":"ما هو الحد الاقصى لارتفاع حمولة في شاحنة وزنها الاجمالي 8000 كغم ؟","a":"لغاية 3,5 مترا عن سطح الطريق","b":"لغاية 3,5 متر عن مسطح التحميل","answer":"1"},{"id":324,"question":"ما معنى الوزن الاجمالي المسموح به بالنسبة لمركبة شاحنة ؟","a":"الوزن الفارغ للمركبة ووزن الحمولة المسموح بها التي عينت من قبل سلطة الترخيص","b":"الوزن الفارغ للمركبة ووزن السائق والوقود وادوات المركبة","answer":"1"},{"id":310,"question":"هل يسمح بان يكون في المركبة زامور هوائي او موسيقي","a":"نعم ، اذا تم تركيب الزامور من قبل كراج مرخص","b":"ممنوع تجهيز المركبة او استعمال زامور هوائي او زامور ذات اصوات مختلفه","answer":"2"},{"id":327,"question":"كيف يشار الى مركبة تجارية يزيد وزنها الاجمالي عن 4000 كغم اصيبت بخلل وقت الانارة وفي طريق خارج المدن","a":"بمثلث تحذير وفانوس يبعث بضوء اصفر متقطع خلف المركبة يمكن رؤيته من مسافة 150 مترا","b":"فقط بمثلث تحذير يمكن رؤيته من مسافة 100 متر","answer":"1"},{"id":322,"question":"لأي ارتفاع يجوز تحميل حمولة سائبة ؟","a":"لغاية ارتفاع لا يحجب معه الرؤية من الشباك الخلفي لكابينة السائق","b":"لغاية ارتفاع جوانب صندوق الحمولة","answer":"2"},{"id":304,"question":"هل يجوز تركيب مسلاط (كشاف) في مركبة ميكانيكية ؟","a":"يجوز لمركبات الامن فقط","b":"يجوز بشرط انه يمكن توجيهه من كابينة السائق","answer":"2"},{"id":308,"question":"اية مركبة لا يجوز لها تجاوز مركبة متجاوزة في طريق فيها مسلكان او اكثر في نفس الاتجاه ؟","a":"مركبة تجارية يزيد وزنها الاجمالي عن 4000 كغم","b":"الشاحنات والباصات","answer":"1"},{"id":312,"question":"من المسؤول عن صلاحية المركبة الالية","a":"فقط السائق","b":"صاحب المركبة والسائق","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}